<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo | Мой сайт</title>
    <link>https://vviktoriaa1.github.io/tags/hugo/</link>
      <atom:link href="https://vviktoriaa1.github.io/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Hugo</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://vviktoriaa1.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Hugo</title>
      <link>https://vviktoriaa1.github.io/tags/hugo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Сайт научного работника на Hugo Academic</title>
      <link>https://vviktoriaa1.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vviktoriaa1.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Создание персонального сайта — важный шаг для научного работника, стремящегося к открытому и эффективному распространению результатов своей деятельности. Один из наиболее удобных инструментов для этого — &lt;strong&gt;Hugo Academic&lt;/strong&gt; (в настоящее время известный как &lt;em&gt;Hugo Scholar&lt;/em&gt;), фреймворк, созданный специально для ведения научного портфолио.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-научному-сотруднику-персональный-сайт&#34;&gt;Зачем научному сотруднику персональный сайт?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Персональный сайт позволяет:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Представить исследовательскую биографию и актуальные интересы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опубликовать список научных работ и сделать их доступными для коллег.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Расположить материалы конференций, презентации, коды и постеры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вести блог о научной и образовательной деятельности.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Упростить профессиональные контакты и повысить цитируемость.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, сайт становится не только визитной карточкой, но и центром научной коммуникации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-hugo-academic&#34;&gt;Почему Hugo Academic?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Academic предлагает ряд преимуществ:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ориентированность на научное сообщество.&lt;/strong&gt; Шаблоны и структура уже заточены под потребности исследователей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Автоматизация.&lt;/strong&gt; Возможность интеграции с Google Scholar, ORCID, PubMed и другими базами для автоматического обновления публикаций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Простота настройки.&lt;/strong&gt; Гибкая система конфигурации на основе YAML/TOML файлов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Поддержка LaTeX.&lt;/strong&gt; Идеально подходит для отображения формул и сложных математических выражений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Минимализм и адаптивность.&lt;/strong&gt; Современный дизайн, который одинаково хорошо смотрится на разных устройствах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;важные-особенности&#34;&gt;Важные особенности&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сайт на Hugo Academic может быть размещён на GitHub Pages, Netlify или любой другой платформе, поддерживающей статические сайты. Это позволяет организовать полностью автономную систему с минимальными затратами и максимальной надёжностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для визуального отображения публикаций поддерживаются различные форматы: BibTeX, CSL-JSON, а также ручной ввод. Система также позволяет формировать структурированное CV, интегрировать визуализации данных, проекты, курсы и многое другое.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сайт на Hugo Academic — это удобный инструмент для создания цифрового портфолио, открывающего доступ к вашей научной работе широкому кругу исследователей и организаций. Он помогает не только систематизировать информацию, но и повысить видимость и значимость ваших исследований в научном сообществе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
