<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog | Мой сайт</title>
    <link>https://vviktoriaa1.github.io/post/</link>
      <atom:link href="https://vviktoriaa1.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Blog</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://vviktoriaa1.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Blog</title>
      <link>https://vviktoriaa1.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://vviktoriaa1.github.io/post/04/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vviktoriaa1.github.io/post/04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-итоги-недели-точка-роста&#34;&gt;📊 Итоги недели: точка роста&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе у меня получилось соединить сразу несколько направлений — техническое, аналитическое и управленческое. Вот ключевые моменты:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Завершила мини-исследование по цифровым следам в CRM-системах. Проанализировала, как можно использовать клиентские данные для предиктивной аналитики — результат оказался неожиданно полезным.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На практике по базам данных построили ER-диаграмму для бизнес-процесса в ритейле. Структурировать данные — это как навести порядок в хаосе: приятно и продуктивно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Осваиваю Power BI: попробовала построить интерактивный дашборд по продажам. Инструмент открывает много возможностей для визуального анализа без перегрузки лишними цифрами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прочитала статью про цифровую трансформацию среднего бизнеса. Впервые задумалась, как теоретические подходы из лекций можно внедрять в конкретные процессы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Чувствуется, что всё начинает складываться в систему. Главное — не просто учиться, а постоянно задаваться вопросом: &lt;strong&gt;как это может улучшить реальный бизнес?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://vviktoriaa1.github.io/post/03/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vviktoriaa1.github.io/post/03/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;-неделя-на-бизнес-информатике-быстро-чётко-с-цифрами&#34;&gt;📌 Неделя на Бизнес-информатике: быстро, чётко, с цифрами&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Неделька выдалась плотной, но продуктивной — тот случай, когда реально чувствуешь, что двигаешься вперёд:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;📊 Анализировали кейс по цифровой трансформации: разбирали, как автоматизация влияет на бизнес-процессы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🧩 На практике по базам данных начали строить ER-диаграммы. Теперь связи между таблицами — это не абстракция, а рабочий инструмент.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📈 На экономике предприятий моделировали точку безубыточности — интересно смотреть, как всё это связано с реальными проектами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 На soft skills обсуждали, как готовить бизнес-презентации — пригодится не только на учёбе.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Неделя без откатов — всё по делу. График плотный, но уже воспринимается как норма.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://vviktoriaa1.github.io/post/02/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vviktoriaa1.github.io/post/02/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;неделя-в-университете-&#34;&gt;Неделя в университете 🚀&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Еще одна учебная неделя позади! Было насыщенно: разобрались с SQL, обсудили основы проектирования баз данных и даже попробовали моделировать бизнес-процессы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самое сложное — разобраться с алгоритмами, но, кажется, начинаю понимать логику. Главное — практика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кто еще столкнулся с трудностями? Как справляетесь? Делитесь лайфхаками! 😉&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://vviktoriaa1.github.io/post/01/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vviktoriaa1.github.io/post/01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели-учеба-код-и-немного-жизни&#34;&gt;Итоги недели: учеба, код и немного жизни&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя была насыщенной! 🔥&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Разбиралась с основами &lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;управлением версиями&lt;/strong&gt; — осознала, насколько важно правильно документировать код и фиксировать изменения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Глубже погрузилась в &lt;strong&gt;SQL&lt;/strong&gt;, наконец-то разобралась в &lt;strong&gt;JOIN&lt;/strong&gt;-ах и поняла, как оптимизировать запросы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поучаствовала в групповом проекте, где пробовали &lt;strong&gt;Scrum&lt;/strong&gt; — интересно, но пока не все понятно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Нашла крутой курс по &lt;strong&gt;Python для аналитики данных&lt;/strong&gt;, теперь хочется выделить время на его изучение.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В перерывах между учебой успела посмотреть несколько видео про &lt;strong&gt;DevOps&lt;/strong&gt; — тема захватывающая!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Неделя выдалась продуктивной, но это только начало. Двигаемся дальше! 🚀&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
